# [Forkio Editor landing page](https://purplehazefactory.gitlab.io/step-project-2/)
[Проект](https://purplehazefactory.gitlab.io/step-project-2/) был создан как заключительная работа Модуля 2 программы обучения в DAN.IT Education. Помимо базовых навыков вёрстки, проверялись умение работать с препроцессором CSS, сборщиком проектов, а также навыки командной работы.

## Состав участников проекта:
- Максим Петренко;
- Дмитрий Минченко.

## Зоны ответственности участников:

### Максим Петренко:
- Создание общей структуры Html-файла;
- Вёрстка блока Revolutionary Editor;
- Вёрстка секции Here is what you get;
- Вёрстка секции Fork Subscription Pricing.

### Дмитрий Минченко:
- Сборка проекта;
- Вёрстка шапки сайта с верхним меню (включая выпадающее меню при малом разрешении экрана);
- Вёрстка секции People Are Talking About Fork.
  
## Технологии и подходы, использованые при разработке:
- Сборка выполнена с помощью gulp и browser-sync, включает: 
    - преобразование SCSS в CSS, расстановку вендорных префиксов, склейку и минификацию конечного файла стилей;
    - минификацию js-файла;
    - сжатие изображений;
    - внедрение изменений в проекте в режиме реального времени, посредством слежения за изменениями в файлах и browser-sync.
- Лендинг свёрстан:
    - с применением подхода Mobile-first responsive design;
    - с использованием возможностей препроцессора SCSS: "&", наследование, переменные;
    - с использованием таких технологий CSS: Flexbox, Grid и Float (для обеспеченимя адаптивности).
- Синхронизация работ участников происходила посредством VCS git, code review и рефакторинга.

Ознакомиться с результатом можно [здесь](https://purplehazefactory.gitlab.io/step-project-2/).

Благодарим за внимание!



